{
    "question": "5 Contoh cara meningkatkan kualitas pendidikan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kelulusan tidak selalu didasarkan pada nilai. memberikan perhatian yang lebih kepada siswa. memberikan sekolah gratis bagi siswa tidak mampu. memberikan sosialisasi tentang pentingnya pendidikan. pemerataan sistem pembelajaran antar daerah satu dengan daerah lain",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menggratiskan uang SPP skolah<br>sarana sekolah sederhana<br>kebersihan terjamin<br>KBM lancar dan menyenangkan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-tanaman-perkebunan-yang-dihasilkan-di-provinsi-jambi-534",
            "question": "Jenis tanaman perkebunan yang dihasilkan di provinsi jambi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "didominasi oleh karet dan kelapa sawit<br>di kab kerinci terdapat perkebunan teh<br>di kab merangin, jangkat terdapat perkebunan kopi, kayu manis, sayur-sayuran..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-dari-aspek-sosial-183",
            "question": "Apa penyebab rendahnya tingkat pendidikan dari aspek sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>aspek\u00a0geografis:\u00a0jauhnya\u00a0suatu letak daerah dari ibu kota atau dari kota besar akan berpengaruh\u00a0karena akan memperlambat\u00a0penerimaan\u00a0informasi terbaru\u00a0tentang pendidikan. misalnya\u00a0saja kurikulum 2013 belum semua sekolah menerapkannya karena\u00a0informasi mengenai hal tersebut\u00a0masih\u00a0minim\u00a0diketahui\u00a0sekolah2\u00a0yg\u00a0berada\u00a0di\u00a0pelosok.<br><br>aspek ekonomi: keterbatasan ekonomi tentu berpengaruh karena pendidikan biarpun sudah diringankan oleh pemerintah, tetap saja pendidikan membutuhkan biaya tersendiri. misal kebutuhan siswa dalam penyediaan alat tulis\u00a0dan seragam. ini akan jadi pertimbangan orang tua yg kurang mampu dalam menyekolahkan anaknya.<br><br>aspek sosial budaya: kita ambil sampel aja. masyarakat yang hidup di daerah terpencil\u00a0dimana\u00a0mata\u00a0pencaharian hidup mereka\u00a0adalah bertani, orang\u00a0tua yg juga memiliki\u00a0latar pendidikan rendah atau tidak pernah bersekolah tentu berpikir\u00a0pendidikan bukan menjadi hal yang paling utama bagi anaknya.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perusahaan-yang-bergerak-di-bidang-perum-152",
            "question": "Perusahaan yang bergerak di bidang perum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(BUMN)perusahaan umum milik negara yang bergerak di bidang logistik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-yang-tidak-mera-354",
            "question": "bagaimana cara mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di indonesia dalam aspek sosial ,ekonomi,budaya,dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sosial : menambah lapangan pekerjaan dan melakukan transmigrasi ke daerah yang belum padat penduduknya.<br>ekonomi : membuka sarana dan prasarana agar berkembang baik, dan melakukan pengobatan murah.<br>budaya : melestarikan budaya agar tetap terjaga dan tidak diambil oleh budaya lain.<br>politik : kepolitikan harus tetap berjalan agar tidak terjadi perselisihan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-daerah-aktifitas-pertanian-pada-masa-hindu-budha-dan-islam-359",
            "question": "Nama daerah aktifitas pertanian pada masa hindu-budha dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama tempat ya itu sering disebut bhumi mataram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografis-eko-811",
            "question": "Penyebab rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis , ekonomi , sosial , budaya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aspek\u00a0geografis:\u00a0jauhnya\u00a0suatu letak daerah dari ibu kota atau dari kota besar akan berpengaruh\u00a0karena akan memperlambat\u00a0penerimaan\u00a0informasi terbaru\u00a0tentang pendidikan. misalnya\u00a0saja kurikulum 2013 belum semua sekolah menerapkannya karena\u00a0informasi mengenai hal tersebut\u00a0masih\u00a0minim\u00a0diketahui\u00a0sekolah2\u00a0yg\u00a0berada\u00a0di\u00a0pelosok.<br><br><span>aspek ekonomi: keterbatasan ekonomi tentu berpengaruh karena pendidikan biarpun sudah diringankan oleh pemerintah, tetap saja pendidikan membutuhkan biaya tersendiri. misal kebutuhan siswa dalam penyediaan alat tulis\u00a0dan seragam.\u00a0</span>ini<span>\u00a0akan jadi pertimbangan orang tua yg kurang mampu dalam menyekolahkan anaknya.</span><br><br><span>aspek sosial budaya:\u00a0</span>kita<span>\u00a0ambil sampel aja. masyarakat yang hidup di daerah terpencil\u00a0dimana\u00a0mata\u00a0pencaharian hidup mereka\u00a0adalah bertani, orang\u00a0tua yg juga memiliki\u00a0latar pendidikan rendah atau tidak pernah bersekolah tentu berpikir\u00a0pendidikan bukan menjadi hal yang paling utama bagi anaknya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Penyebab Rendahnya Tingkat Pendidikan \u00a0:<br>1) Geografis = Bila sebuah wilayah yang jauh dari pusat penginformasian, maka akan sulit mendapatkan informasi lebih lanjut dan sulit berinteraksi dengan wilayah padat, seperti Jawa. Hal ini akan memperparah tingkat kualitatif pendidikan bangsa.<br>2) Ekonomi = Bila seorang keluarga memiliki tingkat kesejahteraan bawah, maka akan sulit untuk mendapatkan pendidikan dengan optimal. Meski pemerintah telah membuka yayasan gratis atau sekolah gratis, kebutuhan pokok seperti buku, seragam, dll ditanggung oleh keluarga. Dan bila ekonomi berkurang, akan sulit untuk pemerintah menggelar berbagai ajang perlombaan untuk meningkatkan semangat pendidikan.<br>3) Sosial = Lingkungan sosial akan berpengaruh pula, apabila disekitarnya terdapat pelajar-pelajar pemalas yang sering membolos dan tak cerdas. Ada baiknya untuk bergaul dengan anak yang pintar.<br>4) Budaya = Suatu hal yang telah melekat pada seseorang. Seperti keluarga pengemis. Biasanya, mereka merasa pesimis dengan pendidikan mereka. Mereka merasa terintimidasi dan didiskriminasi. Oleh karena itu, mereka merasa pendidikan bukanlah hal yang penting, jadi pengemis pun tak apa.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hal-yang-diputuskan-dalam-rapat-yang-berlangsung-di-sal-710",
            "question": "jelaskan hal yang diputuskan dalam\u00a0rapat yang berlangsung di salah satu ruangan lembaga bakteriologi di pegagasan timur jakarta !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendesak Soekarno dan Hatta \nmemproklamasikan kemerdekaan tanpa campur tangan PPKI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-indonesia-dalam-aspek-buda-215",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan di indonesia dalam aspek BUDAYA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masuknya budaya asing yang tidak sesuai dengan bangsa indonesia<br>pergaulan bebas<br>hilangnya budaya asli indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masuknya\u00a0budaya asing melalui arus globalisasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kertas-yang-akan-di-gunakan-untuk-menggambar-profil-terlebih-224",
            "question": "Pada kertas yang akan di gunakan untuk menggambar profil terlebih dahulu di buat garis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum di gambar dibuat garis tepi atau samping putus putus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-aspek-ekonomi-362",
            "question": "Apa penyebab rendahnya tingkat pendidikan di aspek ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Penyebab rendahnya tngkat pendidikan dalam aspek ekonomi<br>Kurangnya kesadaran orang tua untuk menyekolahkan anaknya. Hal ini banyak didasarkan oleh keadaan ekonomi dari keluarga. Kesenjangan sosial yg begitu tinggi menyebabkan warga kurang mampu tidak dapat menganyam pendidikan tinggi. Hal ini berakibat pada tingkat pendidikan di indonesia.</span><br>rendahnya pendapatan dan kurangnya pemahaman tentang pentingnya pendidikan<br>dan\u00a0</span><span>Banyaknya siswa yang kurang mampu untuk membayar biaya sekolah</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rendahnya pendapatan dan kurangnya pemahaman tentang pentingnya pendidikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}